\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Rostmonster}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroße Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {27 (5W8+5)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 13,
        dex = 12,
        con = 13,
        int = 2,
        wis = 13,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {-},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Eisenwitterung}
        Das Rostmonster kann eisenartiges Metall im Abstand von bis zu neun Metern von ihm wittern und lokalisieren.

        \DndMonsterAction{Metall verrosten}
        Jede nichtmagische Waffe aus Metall, die das Rostmonster trifft, korrodiert. Wenn die Waffe Schaden bewirkt hat, erhält sie einen permanenten und kumulativen Malus von -1 auf Schadenswürfe. Sinkt ihr Malus auf -5, wird die Waffe zerstört. Nichtmagische Munition aus Metall, die das Rostmonster trifft, wird zerstört, nachdem sie Schaden bewirkt hat.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W8+1) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W8+1),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Antennen}
        Das Rostmonster korrodiert ein Objekt aus eisenartigem Metall im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm, das es sehen kann. Wenn das Objekt nicht getragen oder gehalten wird, zerstört die Berührung einen würfelförmigen Teil von 30 Zentimetern Kantenlänge davon. Wenn das Objekt von einer Kreatur getragen oder gehalten wird, kann diese einen SG-11-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen, um die Berührung des Rostmonsters zu vermeiden. Wenn das getragene oder gehaltene berührte Objekt entweder eine Metallrüstung oder ein Metallschild ist, erleidet es einen permanenten und kumulativen Malus von -1 auf die RK, die es gewährt. Rüstungen, deren RK auf 10 sinkt, und Schilde, deren Bonus auf +0 sinkt, werden zerstört. Wenn das berührte Objekt eine Metallwaffe ist, die gehalten wird, verrostet sie wie beim Merkmal Metall verrosten beschrieben.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
